// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let quiz = [
    {
    numb: 1,
    question: "Elemen-elemen pada bagian Head akan mengerjakan tugas-tugas berikut, KECUALI?",
    answer: "d. Memindah ke baris baru",
    options: [
      "a. Menyediakan judul dokumen",
      "b. Menjembatani hubungan antar dokumen",
      "c Menyediakan metode untuk mengirim pesan ke tipe browser",
      "d. Memindah ke baris baru"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "Peramban web yang merupakan gagasan bagi peramban Mozila Firefox adalah pengertian dari...",
    answer: "a. Netscape Navigator",
    options: [
      "a. Netscape Navigator",
      "b. Internet Explorer",
      "c. Mozila",
      "d. Browser"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: " Atribut tag <link> yang berfungsi untuk mendefinisikan relasi terhadap sebuah dokumen dan dokumen lain yang berisi informasi tentang personil yang memberi kontribusi terhadap dokumen tersebut adalah",
    answer: "c. Rel",
    options: [
      "a. Type",
      "b. Rev",
      "c. Rel",
      "d. Href"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: " Atribut yang berfungsi untuk mengatur warna teks dokumen, dengan warna hitam sebagai warna default adalah",
    answer: "d. Text",
    options: [
      "a. Alink",
      "b. Background",
      "c. Bgcolor",
      "d. Text"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "Atribut yang berfungsi untuk mengatur warna active link dokumen dengan default merah adalah",
    answer: "a. Alink",
    options: [
      "a. Alink",
      "b. Background",
      "c. Bgcolor",
      "d. Text",
    ]
  },

    {
    numb: 6,
    question: " Kode dalam halaman HTML untuk warna TEAL dan GRAY adalah",
    answer: "a. #008080 dan #808080",
    options: [
      "a. #008080 dan #808080",
      "b. #800080 dan #800000",
      "c. #808000 dan #008000",
      "d. #00ffff dan #c1c1c1"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "Server side script biasanya hanya ada pada web ...",
    answer: "a. Dinamis",
    options: [
      "a. Dinamis",
      "b. Statis",
      "c. Program",
      "d. Database"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "Perintah HTML untuk membuat teks berjalan adalah…",
    answer: "c. Marquee",
    options: [
      "a. Form",
      "b. Body",
      "c. Marquee",
      "d. Tr"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "Jika kita menuliskan perintah “&copy”, maka pada html akan muncul…",
    answer: "c. ©",
    options: [
      "a. ☺",
      "b. ®",
      "c. ©",
      "d. С",
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "Saat membuat list, value DISC digunakan untuk?",
    answer: "d. Bullet Hitam",
    options: [
      "a. Bullet Kosong",
      "b. Bullet Kotak",
      "c. Bullet Segitiga",
      "d. Bullet Hitam"
    ]
  },
  {
    numb: 11,
    question: " Orang yang mengerti akan semu hal mulai dari desain, program, keamanan, penguasaan berbagai OS, dan jaringan merupakan tugas seorang…",
    answer: "d. Web Master",
    options: [
      "a. Operator",
      "b. Desainer",
      "c. Web Administrator",
      "d. Web Master"
    ]
  },
  {
    numb: 12,
    question: "Penemu dari WWW…",
    answer: "a. Tim Berners-Lee",
    options: [
      "a. Tim Berners-Lee",
      "b. NICOLAS BORG-JEFF O’HARA",
      "c. Julio-Caesar",
      "d. Steve-Job"
    ]
  },
  {
    numb: 13,
    question: "Dalam alur perkembangan aplikasi web, kegiatan untuk merumuskan tujuan dan ukuran dari aplikasi terbatas web, serta menentukan batasan system, merupakan pengertian dari…",
    answer: "b. Formulasi",
    options: [
      "a. Perencanaan",
      "b. Formulasi",
      "c. Analisis",
      "d. Perkembangan"
    ]
  },
  {
    numb: 14,
    question: "Browser pertama bernama NCSA Mosaic dikembangkan pada tahun…",
    answer: "d. 1990",
    options: [
      "a. 1999",
      "b. 1980",
      "c. 1098",
      "d. 1990"
    ]
  },
  {
    numb: 15,
    question: "Nama unik yang diberikan untuk mengidentifikasi nama server computer seperti web server atau e-mail server dijaringan internet disebut…",
    answer: "a. Nama domain",
    options: [
      "a. Nama domain",
      "b. Nama profil",
      "c. Nama e-mail",
      "d. Nama lahir"
    ]
  },
  {
    numb: 16,
    question: " Beberapa nama domain dibawah ini yang benar, kecuali…",
    answer: "a. Com, net, co",
    options: [
      "a. Com, net, co",
      "b. Co, neto, org",
      "c. Org, com, neet",
      "d. Nota, edu, mil"
    ]
  },
  {
    numb: 17,
    question: "Komputer yang bertugas menyimpan informasi halam web yang pernah di akses sebelumnya adalah...",
    answer: "b. Poxy server",
    options: [
      "a. Database server",
      "b. Poxy server",
      "c. Name server",
      "d. Router"
    ]
  },
  {
    numb: 18,
    question: " Macam-macam web server, Kecuali...",
    answer: "d. Birthttpd",
    options: [
      "a. Xitami web server",
      "b. Lighttpd",
      "c. Apache tomcat",
      "d. Birthttpd"
    ]
  },
  {
    numb: 19,
    question: "Jenis script yang pengolahannya dilakukan di sis client disebut...",
    answer: "a. Client side scripting",
    options: [
      "a. Client side scripting",
      "b. Server side scripting",
      "c. Macintosh",
      "d. A dan B benar semua"
    ]
  },
  {
    numb: 20,
    question: "Server yang dapat membuat sistem berbasis unix (seperti linux) untuk melakukan sharing resource dengan sistem berbasi windows adalah...",
    answer: "b. Samba",
    options: [
      "a. Apache",
      "b. Samba",
      "c. Squid",
      "d. Squired"
    ]
  },
  {
    numb: 21,
    question: "Web server antar platform yang dapat berjalan di beberapa platform seperti LINUX dan windows adalah...",
    answer: "b. Apache",
    options: [
      "a. Web route",
      "b. Apache",
      "c. Xampp",
      "d. Web server"
    ]
  },
  {
    numb: 22,
    question: "Dari pernyataan berikut yang tidak termasuk atribut tag audio adalah…",
    answer: "c. Sign",
    options: [
      "a. Muted",
      "b. Autoplay",
      "c. Sign",
      "d. Control"
    ]
  },
  {
    numb: 23,
    question: "Atribut yang digunakan untuk menentukan sumber berkas suara atau video adalah…",
    answer: "a. SRC",
    options: [
      "a. SRC",
      "b. LOOP",
      "c. UNITS",
      "d. AUTOPLAY"
    ]
  },
  {
    numb: 24,
    question: "Perintah <td valign=”top”>isi sel</td> berarti…",
    answer: "a. Isi sel dalam kolom menjadi rata atas",
    options: [
      "a. Isi sel dalam kolom menjadi rata atas",
      "b. Isi sel dalam baris menjadi rata atas",
      "c. Isi sel dalam kolom menjadi rata bawah",
      "d. Isi sel dalam baris menjadi rata bawah"
    ]
  },
  {
    numb: 25,
    question: "Di bawah ini contoh server side scripting adalah..",
    answer: "c. H<sup>2</sup>",
    options: [
      "a. Javas",
      "b. Javac",
      "c. Www",
      "e. Java server pages (JSP)"
    ]
  },
];